[保護隊友] 俾藍絲打，隊友可以做好市民用合理武力幫手捉住疑犯

刑事訴訟程序條例第221章101條（在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯）
罪犯的拘捕
(1)（由1971年第5號第9條廢除）
(2) 任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。（由1967年第70號第2條代替）
(3) 任何人如獲他人提出向他售賣、當押或交付任何財產，而他有合理理由懷疑已有或即將有任何可逮捕的罪行對該財產或就該財產而犯，他可無需手令而拘捕向他提出售賣、當押或交付該財產的人，並取得該被提出予以售賣、當押或交付的財產的管有，而如果他能夠的話，則必須如此行事。（由1967年第70號第2條修訂）
(4) 任何人如發現任何人管有任何他有合理理由懷疑該人是藉可逮捕的罪行而取得的財產，可無需手令而逮捕最後述及的人，並取得該財產的管有。（由1967年第70號第2條修訂）
(5) 根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人（如作出逮捕的人本身不是警務人員），須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產（如有的話）交付警務人員，以便在合理的範圍內儘快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內儘快將該人帶到裁判官席前。（由1911年第51號修訂；由1912年第2號附表修訂）
(6) 本條不影響任何其他成文法則賦予警察或其他人的拘捕權力。

刑事訴訟程序條例第221章101條 101A條（作出逮捕時 武力的使用）
(1) 任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。
(2) 普通法中關於何時為第（1）款所述任何目的而使用武力，即因該目的而屬正當地使用武力的規定，由第（1）款予以取代。
制服疑犯時不可使用過份武力[2]。

「可逮捕的罪行（英語：arrestable offence）」指由法律規限固定刑罰的罪行，或根據、憑藉法例對犯者可處超過12個月監禁的罪行，亦包括犯任何這類罪行的企圖[4]。

香港法例212章《侵害人身罪條例》第19條

任何人非法及惡意傷害他人或對他人身體加以嚴重傷害，不論是否使用武器或器具，均屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處監禁3年。

為免俾狗屈返轉頭做歐打，記得要有足夠人證既情況下去證明係有人攪事，而我方勇士係見義勇為咁行使法律賦予既權力去捉住個疑犯!!! 有人先影到藍絲打人就最好，否則人證好緊要呀!!

push

up

幫推俾更多人睇